\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №2}
	\maketitle
	
	\paragraph{Вариант 2}	

	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{15}
		
		
		\item 	\begin{enumerate}[a)]
				\item	Пусть $G$ -- группа и $|G| = \infty$; докажите, что $|\st{H \subseteq G | H \leq G}| = \infty$. \\
					\begin{itemize}
						\item	Пусть в группе $G$ есть элемент с конечным порядком. 
							Тогда он порождает бесконечную подгруппу $H$, которая изоморфна $\bb Z ^+$, 
								а у $\bb Z^+$ бесконечное число подгрупп, следовательно и у $H$ бесконечное число подгрупп, 
								следовательно и у $G$ бесконечное число подгрупп. \\ 
						\item	Пусть в группе $G$ нет элемента с бесконечным порядком. 
							Тогда все элементы $G$ имеют конечный порядок. \\
							Пусть в группе $G$ конечное число подгрупп. 
							Тогда в группе $G$ конечное число циклических подгрупп, так как все элементы имеют конечный порядок. \\
							Объединим конечное число циклических подгрупп с конечным числом элементов, получим конечное число элементов. \\
							С другой стороны все элементы $G$ должны присутствовать в объединении. \\
							Получили противоречие, так как $|G| = \infty$, а количество элементов в объединении конечное, 
								сдедовательно у $G$ бесконечное число подгрупп.\\ 

					\end{itemize}

				
				\item	Пусть $n \in \bb N $; докажите, что $\st{H \subset \bb C^\times | H < \bb C^\times \land |H| = n} = \st{\mu_n}$. \\
	
					Докажем, что модуль элементов подгруппы равен 1. \\
					Предположим, что $re^{i\phi}$ -- элемент конечной подгруппы  $H < \bb C$. \\
					Тогда $r = 1$, потому что если это не так, то $re^{i\phi}$ порождает бесконечную циклическую группу, так как $r^ne^{in\phi}$ имеет различные модули для всех $n \in \bb Z$. \\
					
					Докажем цикличность.\\
					Возьмем элемент $x = e^{i\phi_0}$, такой, что $\phi_0 > 0$ -- минимальный угол среди всех элементов в $H$. \\
					Докажем, что этот элемент порождает группу. \\
					Предположим, что существует такой $z = e^{i\phi'}$, что $x$ не порождает $z$. \\
					Значит $z \neq e^{i\phi_0n}$ для любого $ n \in \bb Z $, то есть мы не можем найти такое $n \in \bb Z$, что $\phi'=n\phi_0$. \\
					Значит следующее неравенство будет строгим:
						$$ n\phi_0 < \phi' < (n+1)\phi_0 $$
						$$ 0 < \phi' - n\phi_0 < \phi_0 $$
					Противоречие, так как мы брали элемент, у которого угол минимальный и больше нуля. \\ 
					Значит $e^{i\phi_0}$ порождает $H$. \\
					
					С другой стороны существует $n \in \bb Z$, что $e^{i\phi_0n} = 1 $, так как $H$ конечна. \\
					Это может быть, когда $\cos n\phi_0 = 1$. \\
					Значит $\phi_0 = \frac{2\pi m}n, m \in \bb Z$. \\
					$\phi_0 > 0 $ минимален, значит мы берем $m = 1$, тогда $\phi_0 = 2\pi/n$. \\
					Значит $e^{i\phi_0}$ -- это корень из 1 n-ой степени. \\ 
					Любая степень корня из единицы порождает тоже корень из единицы тоже n-ой степени. \\ 
					А значит $e^{i\frac{2\pi}n}$ порождает группу корней из единицы n-ой степени. $\blacksquare$ \\
			\end{enumerate}
		
		\item 	\begin{enumerate}[a)]
				\item	Пусть G -- группа, и $ |G| \in 2 \bb N $; докажите, что $ \exists g \in G (ord(g) = 2) $. \\
					
					В любой группе $id$ обратен сам себе. \\
					Оставшиеся элементы мы можем разбить на пары по 2 элемента, $x$ и $x^{-1}$. \\
					Так как порядок группы четный, то останется один элемент, который должен быть обратным сам себе, 
						так как он не обратен единичному элементу и не обратен никакому из других, которые оказались в парах. \\
					Порядок этого элемента будет равен 2, действительно:
            				\begin{align*}
                				x 		&= x^{-1} 		& \llra \\
                				x \circ x 	&= x \circ x^{-1} 	& \llra \\
						x \circ x 	&= id			& \llra \\
						|x| 		&= 2			& \blacksquare
            				\end{align*}

				\item	Пусть G -- группа, и $ |G| \in (2 \bb N - 1) $; докажите, что отображение действующее из G в G по правилу $ g \longmapsto g^2 $ для любых $ g \in G $, является биекцией. \\

					Порядок каждого элемента будет нечетным, так как порядок элемента делит порядок группы, а порядок группы нечетный.\\

					Докажем инъективность.\\
					Пусть квадраты каких-то двух элементов равны.
					\begin{align*}
						a^2 = b^2 & \\
						a = a \cdot id = a \cdot a^{2n-1} & \\
						  = (a^2)^n = (b^2)^n & \\
						  = b \cdot b^{2n-1} = b &
					\end{align*}
					Следовательно и эти элементы равны. \\

					Докажем сюръективность.\\
					\begin{align*}
						|x| = 2n - 1 & \\
						x^{2n-1} = id & \\
						x^{2n} = x & \\
						(x^n)^2 = x &
					\end{align*}
					Следовательно для каждого элемента $x$ с нечетным порядком существует элемент, при возведении в квадрат которого, получается $x$. \\
					Так как все элементы в группе нечетного порядка, то для каждого элемента существует "корень". $\blacksquare$ \\
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}

\end{document}

